\label{funcion_activacion}
\paragraph{}Teniendo calculada la salida de la anterior capa mediante la función 
            de propagación, interesa que la entrada a la siguiente capa se acote en un rango 
            para la entrada \textit{(inputs)} de las siguientes neuronas.
            Esto se consigue haciendo uso de las funciones de activación, ya que éstas transforman la
            entrada global a un valor de activación para la siguiente capa.\\
            Los rangos que se suelen utilizar están entre
            $0$ y $1$, $-1$ y $1$ o $0$ y el valor de $x$ de la función.
            
\paragraph{}El valor $0$ se utiliza para que una neurona esté inactiva, y los valores $-1$, $1$ o $x$ 
            para que una neurona esté activa en la siguiente capa.
            
\paragraph{}Cada capa de neuronas debe tener una salida acotada hacia la siguiente capa de neuronas o a
            la salida de la red neuronal. En este caso se han utilizado dos tipos de funciones de activación:
            para las entradas hacia las siguientes capas, es decir, las capas ocultas, hemos utilizado la 
            función ReLU y para la entrada de la capa de salida hemos utilizado la función Sigmoide.
            
\paragraph{}La función \emph{ReLU} \textit{$($función de activación lineal rectificada$)$} devuelve $0$ si $x$ 
            es menor que $0$ y para cualquier valor positivo en $x$ devuelve este mismo, como se puede
            ver en la Figura \ref{func:relu}.\\
           
$$ f(x) = max(0,x)$$

\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
    \begin{axis}[axis on top = true,
        axis x line = bottom,
        axis y line = left,
        domain=-3:5,
        ]
        \addplot+[mark=none,blue,domain=-3:0] {0};
        \addplot+[mark=none,blue,domain=0:5] {x};
    \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Gráfico función de activación ReLU}
\label{func:relu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\paragraph{}En la capa de salida hemos utilizado la función Sigmoide que por cada valor en $x$ nos da un resultado
            acotado entre $0$ y $1$ como vemos en la Figura \ref{func:sigmoide}.
$$ f(x) = \frac{1}{1+{e^{-x}}}$$

             
            

\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
    \begin{axis}[
        axis on top = true,
        axis x line = bottom,
        axis y line = left,
        xlabel = $Z$
    ]
        \addplot[
            blue,
            domain = -5:5,
            samples = 100
        ]
            {1/(1+exp(-x))};
    \end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Gráfico función de activación Sigmoide}
\label{func:sigmoide}
\end{figure}  
\FloatBarrier

